[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( frac{5}{2} div left( frac{1}{2} right)^2 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 10 )",
        "choice2": "( 5 )",
        "choice3": "(2 )",
        "choice4": "(5 )",
        "choice5": "(10 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 수 ( 2^2 times 3 ), ( 2 times 3 times 5 ) 의 최대공약수는? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "3",
        "choice3": "4",
        "choice4": "5",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "일차방정식 (x + 5 3(x 1) ) 의 해는? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "일차함수 ( y 2x + 6 )의 그래프에서 ( x ) 절편과 ( y ) 절편의 합은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "함수 ( y frac{a}{x} )의 그래프가 두 점 ((3, 4) ), ((6, b) )를 지날 때, 두 상수 (a ), (b )의 합 (a+b )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "13",
        "choice2": "14",
        "choice3": "15",
        "choice4": "16",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "그림과 같은 전개도로 만들어지는 기둥의 부피는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "18",
        "choice2": "20",
        "choice3": "22",
        "choice4": "24",
        "choice5": "26",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( sqrt{ left( frac{1}{2} 12 right)^2} sqrt{ left( frac{1}{2} + 10 right)^2} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "∠B 90°인 직각삼각형 ABC에서 ( sin A frac{2 sqrt{2}}{3} )일 때, ( cos A )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{6} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "이 자료의 분산은? (단, (a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "의 해가 (x a ), (y b )일 때, (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "숫자 1, 2, 3, 4, 5, 6이 하나씩 적혀 있는 카드 6장이 있다. 이 중 1장의 카드를 임의로 뽑을 때, 2의 배수 또는 5의 배수가 적혀 있는 카드가 나올 확률은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{6} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "그림과 같이 반지름의 길이가 8이고 중심각의 크기가 (90^ circ )인 부채꼴 OAB에서 선분 OA 위에 (OP 6 )이 되도록 점 P를 잡는다. 점 P를 지나고 선분 OA에 수직인 직선이 호 AB와 만나는 점을 Q라 할 때, 선분 AQ의 길이는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{7} )",
        "choice2": "( sqrt{30} )",
        "choice3": "(4 sqrt{2} )",
        "choice4": "( sqrt{34} )",
        "choice5": "(6 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "그림과 같이 정사각형 ABCD에서 점 B를 중심으로 하는 부채꼴 BCA가 있다. 변 BC의 수직이등분선이 호 CA와 만나는 점을 P라 할 때, ∠BPD의 크기는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "120°",
        "choice2": "125°",
        "choice3": "130°",
        "choice4": "135°",
        "choice5": "140° 필요한 정보가 있으면 언제든 말씀해 주세요!",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "그림과 같이 (AB 2 ), (BC 4 )인 직사각형 (ABCD )가 있다. 대각선 (BD ) 위에 한 점 (O )를 잡고, 점 (O )에서 네 변 (AB ), (BC ), (CD ), (DA )에 내린 수선의 발을 각각 (P, Q, R, S )라 하자. 사각형 (APOS )와 사각형 (OQCR )의 넓이의 합이 3이고 (AP < PB )일 때, 선분 (AP )의 길이는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{8} )",
        "choice2": "( frac{7}{16} )",
        "choice3": "( frac{3}{16} )",
        "choice4": "( frac{9}{16} )",
        "choice5": "( frac{5}{8} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "이 직사각형의 가로의 길이는? (단, (x>2 )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3x+3 )",
        "choice2": "(3x+4 )",
        "choice3": "(4x+2 )",
        "choice4": "(4x+3 )",
        "choice5": "(4x+4 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "그림과 같이 좌표평면에서 두 점 A(2, 6), B(8, 0)에 대하여 일차함수 (y frac{1}{2}x + frac{1}{2} )의 그래프가 (x )축과 만나는 점을 C, 선분 AB와 만나는 점을 D라 할 때, 삼각형 CBD의 넓이는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{23}{2} )",
        "choice2": "( 12 )",
        "choice3": "( 25 )",
        "choice4": "( 13 )",
        "choice5": "( frac{27}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "그림과 같이 ∠B 90°인 직각삼각형 ABC의 무게중심을 G라 하고, 점 G에서 변 BC에 내린 수선의 발을 D라 하자. 삼각형 GBD의 넓이가 1일 때, 삼각형 ABC의 넓이는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "그림과 같이 (AB 2 ), (BC 4 )인 직사각형 (ABCD )에서 변 (BC )의 중점을 (M )이라 하자. 점 (B )를 중심으로 하고 변 (BA )를 반지름으로 하는 부채꼴 (BMA )와 점 (C )를 중심으로 하고 변 (CD )를 반지름으로 하는 부채꼴 (CDM )이 있다. 두 점 (E ), (F )는 변 (AD ) 위에 있고, 두 점 (G ), (H )는 각각 호 (MA ), 호 (DM ) 위에 있다. 사각형 (EGHF )가 (EG GH 1 2 )인 직사각형이 될 때, 이 직사각형의 넓이는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(12 6 sqrt{3} )",
        "choice2": "(8 4 sqrt{3} )",
        "choice3": "(8 5 sqrt{2} )",
        "choice4": "(6 3 sqrt{3} )",
        "choice5": "(12 8 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "그림과 같이 ( AB 3 sqrt{2} ), ( angle ABC 45° ), ( angle ACB 60° )인 평행사변형 ( ABCD )에서 ( tan( angle CBD) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5 sqrt{3}}{22} )",
        "choice2": "( frac{5 sqrt{2}}{22} )",
        "choice3": "( frac{6 sqrt{3}}{11} )",
        "choice4": "( frac{6 sqrt{2}}{11} )",
        "choice5": "( frac{7 sqrt{2}}{11} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "좌표평면에서 두 이차함수 (y x^2 2x + 1 ), (y frac{1}{2}x^2 + 3x frac{5}{2} )의 그래프가 (x )축에 수직인 직선과 만나는 두 점을 각각 A, B라 하자. 다음은 점 (C(k, 0) )에 대하여 삼각형 (ABC )가 정삼각형이 되도록 하는 양수 (k )의 값을 구하는 과정이다. 두 점 (A, B )를 지나는 직선의 방정식을 (x t )라 하고 직선 (x t )와 (x )축과의 교점을 (D )라 하자. 삼각형 (ABC )가 정삼각형이 되기 위해서는 직선 (CD )가 선분 (AB )를 수직이등분해야 한다. 그러므로 (AD BD )에서 (t^2 + (가) 0 )이때 (t 1 )인 경우는 조건을 만족시키지 않고 (t (나) )인 경우는 조건을 만족시킨다. 따라서 양수 (k )의 값은 (다)이다. 위의 (가)에 알맞은 식을",
        "point": NaN,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(12 + 16 sqrt{3} )",
        "choice2": "(12 + 18 sqrt{2} )",
        "choice3": "(12 + 17 sqrt{3} )",
        "choice4": "(11 + 16 sqrt{3} )",
        "choice5": "(11 + 18 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "그림과 같이 점 (O )를 중심으로 하고 반지름의 길이가 각각 (1 ), (3 )인 두 원 (O_1 ), (O_2 )가 있다. 원 (O_2 ) 위의 한 점 (A )에서 원 (O_1 )에 그은 두 접선이 원 (O_2 )와 만나는 점 중에서 (A )가 아닌 점을 각각 (B ), (C )라 하자. 또 점 (C ) 에서 원 (O_2 )에 접하는 직선이 직선 (AB )와 만나는 점을 (P )라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "다항식 ( frac{1}{2}(4x + 3) + 4(x 1) )을 간단히 하였을 때, (x )의 계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "(x^2 8x + a 0 ) 이 중근을 가지도록 하는 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "10보다 작은 두 자연수 (a, b )에 대하여 ( frac{15}{22} )를 순환소수로 나타내면 (0. overline{68} )이다. (10a+b )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 81
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( sqrt{ frac{288}{n}} ) 이 1보다 큰 자연수가 되도록 하는 자연수 ( n ) 의 최댓값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 72
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "그림과 같이 삼각형 (ABC )의 내심을 (I )라 하자. 점 (I )를 지나고 변 (BC )와 평행한 직선이 변 (AC )와 만나는 점을 (D ), 점 (I )에서 변 (AC )에 내린 수선의 발을 (E )라 하자. (ID 5 ), (IE 3 )일 때, 선분 (CE )의 길이를 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "좌표평면에서 이차함수 ( y f(x) )의 그래프의 꼭짓점을 A라 하고 이차함수 ( y f(x) )의 그래프가 x축과 만나는 두 점을 B, C라 할 때, 세 점 A, B, C가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 점 A는 이차함수 ( y x^2 2x 7 )의 그래프의 꼭짓점이다. (나) 삼각형 ABC의 넓이는 12이다. ( f(3) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "이 자료의 평균을 ( m )이라 할 때, ( 12m )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 124
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 삼각형 ABC에서 변 BC의 중점을 M, 변 AC를 삼등분하는 두 점을 각각 D, E라 하자. 또 선분 AM이 두 선분 BD, BE와 만나는 점을 각각 P, Q라 하자. PQ 1일 때, ( frac{AM}{AP} frac{q}{p} ) 이다. (p+q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "20 ((a^2 + b^2) )의 값을 구하시오. (단, (AB > BC )이고, (a, b )는 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 90
    }
]